https://web.archive.org/web/20020425132657/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=74

### [1480] ＣＨＡＲＡ☆チャラ	2001.07.22 SUN 18:38:24　
	
こんにちは、初めてカキこします。
いままで、書き込みにくいなーっておもってたんですけど、最近の感じ（２１０さんの影響か？）がとても参加しやすくなったので、ようやくのカキこです。
これから、よろしくお願いデス☆

### [1479] Goo Goo Baby	2001.07.22 SUN 18:29:39　
	
＞姫さま（アナタだけはサマって呼ばせて！）

私も最近そう思うようになってきました
香を死なせてまで先生がファンに伝えたい事って何なのかなァって。
でも、未だに香の死には凹んでます・・・・（矛盾してる？）

=========================================================

＞故・槇村香さん（２８）

以前から思ってた事なんだけど、
キミって年齢のわりにはけっこう少女趣味なトコあるよね

え？どんなトコがだって？

「初めてのキスっていつだったか覚えてる？」

↑こういう事を聞くトコが。

あと、バンチ２号で
タキシード着て結婚式の写真を撮る事をイヤがってたリョウが
ＯＫしてくれた時、キミってば超うれし泣きしてたじゃん

ま、そうゆうトコがソウ。

でもね、私はキミのそのギャップが好きなの♪

=========================================================

＞冴羽リョウさん

何号か前の巻頭カラー見たんだけど、
いくら茶髪がハヤっているとはいえ、
キミまで茶髪にするとは思わなかったワ～（汗）
私は、キミは黒髪のホウが似合うと思うんだけどな～（汗）

あとさ、
ズボンのチャックをちゃんと閉めてから外に出ましょうね（笑）

=========================================================
　
って、もしかしてこれも私的発言だったりするの？
　

### [1478] キャサリン	2001.07.22 SUN 18:24:50　
	
みなさんこんにちは
読んでみると大変なことに・・・
えっと、私は「削除問題」の時には意見は出さなかったんですが、今回はなんとなく参加していいですか？

～ちみちみ～さん
私はA・Hの感じ方は人それぞれだと思います。
心臓移植がメインに感じる人もいるでしょうし、
ほかの事メインに感じる人もいると思います。

あっきーさん・みゅうさん達の意見も分からない事ではないと思います。でも、私は前のままの掲示板で良いと思うんです。
皆さんちゃんとルール（ネタバレとか）をちゃんと守ってますし・・・私は姫さんの言うとおり「みんなが楽しむ！」と言う
のがこの掲示板がある意味じゃないのかな、と思ってます。

ネットさんが言ってるように私もC・Hでは無いけど、
最後がしっくりいかない作品がありますよ。
でも、それはそれでいいんじゃないかな？
それなりの楽しみ方があるから。

ナマイキなこと発言して気を悪くされた方がいたらすいません。




### [1477] ネット	2001.07.22 SUN 17:46:58　
	
おお、掲示板がリアルタイムでどんどん動いている。休日だからか。

＞ちはるさん
まあ、臓器移植のことについては、私も医学生としてひっかかる部分はあるんですが、
「やはりこれは漫画ですから」。
漫画だからいいかげんに書いていい、ということではなく、作品の本質、
ストーリーに肉付けをするための演出ととらえていいのではないでしょうか。
子供達が誤解するのでは？という疑問に関しても、たとえ彼らが今、「魂まで宿るんだ」と誤解しても、それ以上の何かをストーリーから得てくれると信じています。
だからこそ、漫画を読んだ後、「ああ、面白かった！」で終わって欲しくない。
作品を読んで自分が感じたことを、なぜそう思ったのか考えてほしい。
そう願います。
現実と非現実の区別がつかなくなるのではなく、非現実の中の現実を取り込む力を、真偽を見極める力をつけて欲しいなあ、子供には。


### [1476] 姫	2001.07.22 SUN 17:39:52　
	
＞MANAさん

私は肯定的なのかは自分でも解らないですけど、LOG６８に書いたようなモノと、下の方に書いたモノが私の考えなんです。
大きなものをほんの一部しか見てないとモノの大きさって解らないですよね？
だから私は今はこういうテンポで連載してるならこのテンポに私が合わせよう、と思うんです。そこでCHのリョウが出てきても、やっぱり同じで、そりゃあ、香が死んでるのはショックですよ！！けどそうまでして先生の書きたい事って何だろう？って「興味」が湧いちゃうのが私です。
私がどうこう思ってても判断してやっぱり受け入れられないのはしょうがないことだと思いますよ？
それはそれでいいんじゃないのかな？

＞ついでに・・・
今、問題になってる事。
やってて大人げないなあって思いませんか？

私には理解に苦しむ所が多すぎです。
みんなは楽しみにここに来るんじゃないの？
顔が見えない分、すっごい感じ悪いですよね。ある意味それがいい時もあるでしょうけど。
だからみんな気を使って書き込みしてると思うんですよね。
顔が見えない分余計な事も書かないと分かんないってのもあると思うし。
はっきり言ってばかばかしいです。

私はここに来るのが楽しみなんです。その楽しみをどうやってもっと楽しくしていけるのかな？
みんなでそれを考えましょう。

### [1475] ちはる	2001.07.22 SUN 17:30:28　
	
ここにカキコするのは初めてです。

＞ちみちみさん
はじめまして。
私は、香は幽霊になったと解釈しています。ＧＨの心臓に宿っている（悪く言えばとりついている）ように思いました。これって
人それぞれの解釈の仕方によりけりだと思うんですけど、私は正直に言うと、香をこんなカタチで登場させて欲しくはありませんでした。本当に悲しいです。守護精霊、ですか？キレイな表現ですよね。あれは記憶との対話で片付けられるものではないと思います。もし、脳死臓器移植についての知識をもたない子どもたちが、ＡＨを読んで、心臓を移植したらその人の魂までついてくるんだ、なんて信じたら可哀想。というか、ドナーやレシピエント、臓器移植に携わる医療関係者の方々にも失礼なんじゃないでしょうか。私がＡＨに対して？？？と思う点はそこです。皆さんはその辺を漫画だから、と割り切れるようですね。ある意味とてもうらやましいです。

### [1474] ありあり（雨降り）	2001.07.22 SUN 17:19:45　
	
本日二回目です。
ログ覗くのは4回目ぐらいだけど（笑）皆様の熱い意見の応酬に圧倒されてます（汗）
～himako様～
貴重な情報有り難うございます♪そのうちまたいらしてくれるといいですね♪やっぱ毛利小五郎が忙しいのかなー？
～MANA様～
まだ１０話？もう１０話？の方の話ですが、私としてはどっちかというと「もう１０話」ですかね。でも今回までで、ちょこっと区切りがよかったような気がします。もうすぐバンチだし♪やっぱ楽しみなのよね～～。kasumi様は「まだまだ１０話」という事ですが、基本的な意見は何も変わらない。と思う。（ほんとです。これからも仲良くして下さい。）その辺の言葉尻は個性が現れる所ではないでしょうか？どうなんでしょう？

FC全巻読破しました（やっとかよ、おいっ）けっこう長いっすね。
読み終わってふと思ったのですが、雅彦君とAHのりょうって性格似てるような気がしません？ちょこっと煮え切らない所とか・・。

### [1473] 伊集院隼人	2001.07.22 SUN 17:18:33　
	
そろそろもうやめにしません？こう言う話。全然作品とかの話になってないのでは？これこそ私信と思うのは、私だけでしょうか？

### [1472] まりも	2001.07.22 SUN 17:09:26　
	
初めてのカキコがこのような事で残念ですが、このままですと掲示板自体の存続が危ぶまれるような気がします...。
論議をするよりも今後どのようにして掲示板とつき合っていくかを考える方がいいのでは...？または、提案を管理人さんに申し出て掲示板は掲示板としてメールボックスを作る方がいいとかの提案の方が先明るいかもしれません。
今の返信を読んでるとだんだん傷つけあって何だか読んでる方が怖くなってきます。折角の交流の場なんですから提案なんかもたくさん出ると思いますが...いかがですか？

### [1471] ちみちみ	2001.07.22 SUN 17:05:09　
	
初めてカキコします。
私も、あっきーさん、みゅうさん、ＭＡＮＡさんと同じように思っていたひとりです。
ＡＨについて話したいな、みんなどう思っているのか知りたいなと思ってもそんな雰囲気はまったくなくて、どうも不自然な感じがしていました。公式ＢＢＳだからＣＨのことも話していいじゃないか、というのはわかるのですがコアミックスが主体となって運営しているということは、ＡＨのことをもっと話して欲しいからではないのでしょうか。
最近のここは、まるで個人ファンサイトのＢＢＳだったと思います。

ＡＨについてですが。
私も、何を読んでいけばいいのかわかりません。毎回、首を傾げてしまいます。心臓移植のこと？香の幽霊（？）のこと？何がなんだか・・・・。
次を期待できるようにするには、どうすればいいんでしょう。

これは北条先生を否定しているように思えるでしょうか。

### [1470] ネット	2001.07.22 SUN 17:04:48　
	
＞みゅうさん
はじめまして。
私も「これからの展開に期待します」派なんですが、
「作者の思惑を考えないと伝わらない」というより、「北条先生が漫画を描かれて、そこから読者に伝わったことを自分なりに整理して考える」という意味なんです。
その結果、どうしても受け入れられないこともあるだろうし、自分の考えとは違ったけれど、面白いから読み続けるというのもありだと思います。

ＣＨやＡＨは私にとって「あー、面白かった！」で終わる作品ではないんですね。
北条先生の作品を読んで感動している自分は紛れもなく現実に存在して、それによって勇気付けられたり、人生が変わっちゃったりすることもあるんです。
今、先生が全身全霊をかけて描いてらっしゃる作品を、私はＣＨのファンとして真摯に受け止めたいと考えています。
まあ、最近深読みしすぎてちょっと疲れ気味なんですが（苦笑）
少し肩の力を抜こうかな・・・

少女漫画を読んで育った私には、月１回４０ページというペースに
慣れていたので、ＡＨは「まだ１０話？」です（笑）
毎週、小出しに出されるというパターンに慣れてないんですね。
少年漫画をリアルタイムで読むのは初めてです。
ＣＨは小学生の頃に最終回をちらっと読んだのですが、
本格的にはまったのはつい最近なので、ＣＨを「思い出」と言われると
少し寂しいですね・・・。そうか、リアルタイムで読んでいた人には思い出なのね・・・うう。

### [1469] Teddy(＾～＾*)ﾎﾟ	2001.07.22 SUN 17:03:07　
	
　ああ･･･目の前で掲示板が動いてるのだぁ。(@～@)すごい。
私はAH展開がどうなるのか関心めちゃありなんだけどね～（笑）
謎なところも含めおもしろってめちゃ楽天的に思ってる。AHについてもｼﾞｬﾝｼﾞｬﾝ書き込んじゃえば多数派になるっ!!!なんちて。
　ただね、いろんな意見だってあって当たり前やし、出てきてもいいと思っちゃう私って～･･･。「こんな感じ方の人いるんや～」って、いろいろ楽しめるで～(^～^)～。内容に対しては不愉快とも思わないな。いろんなｶｷｺﾐ観て楽しめるんだもんっ！！！
Goo Goo Babyさん、みゅうさんはじめみんな善良な人だし、何か対立するのはやだねったらやだね～♪だよ。本音の書き込み見て、北条先生のﾌｧﾝって何て心根のやさしき人なんだ～ってめちゃ感動して嬉し～よ（ｷﾞｬｰｯ告っちゃったよ～♪******）bye

### [1468] けいこ	2001.07.22 SUN 16:53:10　
	
　こんにちは。2回目のカキコです。

　優希さんのお話、私も参加させてください。
私も、初めは、30巻は開けませんでした。
リョウちゃんが、本気ぽくっていやでした。

　でも、35巻で、リョウちゃんとミックが屋上で
語り合うシーンの会話で（「男と女が死の危機・・・・」あたりです。）
それは、優希さんの事も含んでるのかなと思いました。
リョウちゃんのいくつもの恋の中で、本能を超えた
のは、香ちゃんだけだったのでは。

　私は、香ちゃんが大好きなので、こう解釈して
しまいました。AHでも、早く幸せになって欲しい！！

　最近は「月光」聴いています。泣けます。
いつまでも、香ちゃんの復活を願っています。

### [1467] なな	2001.07.22 SUN 16:40:36　
	
今回のカキコ問題についてとても深く考えさせられました。

はじめ210さんの「私物化状態」という意見を読んだ時、あぁ自分もやっちゃってたな、謝ろっと、ってな気持ちでレスしました。
多分その時は210さんをなだめる・・・っていうと失礼な言い方ですが、「まぁいいじゃないですか。今まで通り楽しくやりましょうよ♪」って気持ちだったんだと思います。(実際今まで通りカキコしようと思ってました。)

でも、あっきーさん、みゅうさん、まりあさん達の文章を読み、頭をガツンと殴られたような気持ちでした。
「今まで通り楽しく・・・。」なんてななは自分勝手なんだろうと思いました。今まで通りに不満を感じてるから勇気を出して書いてくれたのに・・・。
人の意見は確かに十人十色ですが、自分は今まで通りでいいという派だから今まで通り楽しく書きます！・・・ではなくてどうして自分より先に相手のことを考えれなかったのか、と自分が恥ずかしく思います。あっきーさん達は別に謝ってほしいわけじゃないと思います。

今回の件ではじめてカキコされた方もいらっしゃったと思うんですがもしかしたらこんなカキコで登場したくなかった方もいらっしゃるんでは？(これはななの勝手な考えです。)

それじゃー楽しくカキコできないじゃん、という方ももちろんいると思いますが、やっぱり多少のガマンは必要だなーと思います
(ガマンといっても別にレスしちゃだめ、とか北条先生の作品以外は絶対に書いちゃだめ、といってるわけではないと思うので。)


とりあえずななはこれからは気をつけて書きます。
全然変わってないと感じるかもしれませんが、気持ちは前とは
違うことだけわかって下さい。

ナマイキな事を言ってすみませんでした。



### [1466] MANA	2001.07.22 SUN 16:33:39　
	
姫様、kasumi様、はじめまして。
もしよろしければ、ＡＨで北条先生が伝えたいことを、どのように考えていらっしゃるのか、お教え頂けないでしょうか？
私自身、ＡＨに対してはあらゆる面で否定的にしか考えられないため、ＡＨを肯定的に考えていらっしゃるかたの意見を是非とも聞いてみたいです。
そのことにより、ＡＨに対する見方も変わるかもしれませんし・・・

### [1465] みゅう	2001.07.22 SUN 16:19:33　
	
ここでよく見かけるのが、
「まだ10話なんだし、これから先生がどう描くのか、先生が何を伝えたいのか期待しながら読みます」という意見ですが、
本当に良い話であれば、わざわざ「この作者は何を伝えたいのか」
なんて考えなくても言いたいことは伝わるものでは？
読者がいちいち作者の思惑まで「考え」なきゃ伝わらないのなら、
それだけの作品て事なのかな？と思います。
まだ結論づける事は出来ませんが･･･。

AHの話題で盛り上がってないからどうのという話がある様ですが、
皆さんの論点はあっきーさんが言いたかった事からそれていますよ。
あっきーさんは「公式BBSに歓迎される話題の一例」として
AHをあげたまでだと思うのですが。
別にAHの話題をしなさいと言ってる意味には、私は読み取れません。

### [1464] Teddy(＾〇＾*)AHもよろしく!!!	2001.07.22 SUN 16:16:10　
	
　過去ﾛｸﾞを読む時、自分の関心のあるものだけ、私はｻｸｻｸ流し読むから、大きなｽﾍﾟｰｽのﾊﾟﾛﾃﾞｨ･私信のみｶｷｺﾐやは飛ばしてた。
確かに、未読ログが多い時は正直読みにくいなぁと思ってた。
　でも、参加してる人とのつながりができると読むｶｷｺﾐが増えて自然に飛ばす部分が減っていってある程度楽になった。
　これから、いろんな参加者が多くなると嬉しいけど、その分読む量が増えちゃうね。けど、じゃんじゃん語ってほしいな♪
==================================================
　私は施設利用で接続してるので通信料がかからないけど、掲示板の構造と他の利用者の事を考えてできるだけｳﾞｫﾘｭｰﾑを減らそうとしたかな。例えば数人纏めて私信書いてまとめちゃうとか、あまりにも多ければメールで済ますとかするといいんじゃない♪
いろいろ考え込むので書き込むの時間かかりまくりのすけ（泣）
私信で面白いものもあるので、全く無しはいややで～（^～^）～

### [1463] Goo Goo Baby	2001.07.22 SUN 15:58:00　
	
＞ｋａｓｕｍｉさん、ミラクルハートさん

そうですよね　ココに訪れる人の価値観の違いですよねこれは。
私も、少数派意見を黙殺しようなんて、これっぽっちも思ってません

てゆうか「少数派意見黙殺」なんていう単語じたい、
思いつきもしませんでした

=========================================================

＞ＡＨの話で盛り上がってない

別にいいんじゃん？（←ｓａｒｉｅｌさんも言ってましたが）

じゃＡＨを受け入れられない人はココにカキコするなって事？

ＣＨの思い出だけ語ったって別にいいじゃない？
北条先生の作品に変わりはないんですから。
　

### [1462] kasumi	2001.07.22 SUN 15:27:22　
	
私も少数派意見を抹殺するつもりも、流されているつもりもありません。ただ、気楽にレスとかみなさんがされているのが楽しく拝見できるし、節度を守られていると感じているしいいと思っているので、今までのままでいいと思ってます。
しかし、それがイヤだと言われている方がおられるみたいですね。もう価値観の違いとしかいいようがないって思います。
ＴＡＫさん同様管理者さんと北条先生の意見がないといつまでも話が長引きそうなんで、意見を述べていただけませんか？

＞なんでＡＨがＣＨの世界観で書かれておられるのか、私はまだ正直分かりません。でもだからといってまったく新しい話がいいなんてちっとも思いません。ただただ先生の書かれる作品を読んで、そこから何を伝えたいのか考えるって感じです。（姫さまと同じです）私は「まだまだ10話じゃん」と思っているので先が気になるばかりです。

＞リンダさま
私もミックが香にちょっかいだしてくれてうれしかったです～（＾＾）リョウに悔しい思いをもっとしてもたいたかった・・・（リョウごめんねー）。いっつも香が我慢してたから。（でもリョウは大好きですよ）

### [1461] Goo Goo Baby	2001.07.22 SUN 15:12:34　
	
＞みゅうさん

あっきーさんのコメントってログ７２の事ですよね？
読みました

そして私はログ７１で、すでに謝っています
あなたの言う「一部の方」は私のことです、はい。
改めて謝ります　ごめんなさい

